坐豪華過境車來港15歲女扮OL拖篋 為萬元運2,000萬毒品

坐豪華過境車來港
15歲女扮OL拖篋 為萬元運2,000萬毒品

要聞

【本報訊】警方破獲販毒集團利用未成年人士跨境販毒的案件，拘捕2男1女，其中一人是年僅15歲的女童，她疑為約一萬元報酬，充當毒販的「衝關豬」，本周二（4日）她扮成OL經深圳灣管制站入境，企圖將值2,000萬元的可卡因偷運來港被當場擒獲，警方事後再拘捕兩名涉指使少女運毒的男子。
記者：黃麗英 楊桂銣

警方在行李箱內搜出懷疑可卡因。 翁鈺輝攝

被捕2男1女，分別姓李（23歲）、姓陳（24歲）男子，以及姓許（15歲）少女。許女為新移民，無案底，亦沒有黑幫背景，家住深水埗區，去年輟學後一直無業，在朋友介紹下認識販毒集團，收酬帶貨。被捕兩名男子均有黑幫新義安背景。
警方上月接獲情報，指有販毒集團招攬學生及青少年運毒，於是展開調查，毒品調查科展開代號「盛勇」行動，本周二在深圳灣管制站進行監視，果見目標少女出現，時當許女扮成外表成熟的OL作掩飾，乘坐豪華過境車前往深圳灣管制站，女童按電話指示，帶着藏有大量可卡因毒品的行李篋從內地入境。

被捕姓陳男子

兩男涉指使運毒被捕

探員採取行動，在許的行李篋內起出20公斤可卡因，市值2,000萬元，她報稱得到1萬至1.5萬元報酬帶貨。翌日，警方在九龍區一住宅及深圳灣再拘捕姓李及姓陳男子，兩人均有黑幫背景，李負責安排許女行程，陳則在港招募人手。
毒品調查科警司吳頴詩指發現毒販常招攬年輕人跨境販毒，由「帶佢哋食飯、請佢哋玩入手」，其後安排過境車到內地，按指示交收毒品。她指，女童報酬約1萬至1.5萬元，對年輕人是大數目，但對毒販只是小數目。
警方提醒青少年，不法分子會以「被捕亦只會輕判」的謊話來減低他們的戒心，但實際上，販毒一經定罪，最高可被判終身監禁及罰款500萬元。若被告涉及利用未成年人士販毒，案情將更為嚴重，警方會要求法庭加重刑罰。
警方指不法分子招攬未成年人士販毒，如提供娛樂、食飯甚至給報酬利誘，故提醒家長，當子女突然有不明來歷的收入來源，經常接電話時神神秘秘，又或經常離開香港，便要多加留意，必要時可尋求協助。今年首4個月，警方拘捕13名10至15歲協助販運毒品的年輕人，當中6人涉及較嚴重的毒品案，去年全年就拘捕了38人，當中31人涉及較嚴重的毒品案。

相關新聞

12歲以上罪犯當成人判刑

要聞 4小時前